路邊渠蓋大翻新 網民狠批好醜樣

文化界名人彭志銘近日在facebook上分享了幾張照片，拍攝了路邊新渠蓋的外觀。相中可見渠蓋由黑色直條坑洞，換成銀色格狀渠蓋，外觀分別很大。

不少網民對新渠蓋似乎不太受落，狠批「核突」。有人形容新渠蓋像燒烤網，又質疑賊人會否更容易撬起偷走變賣。也有人認為嘥錢，擔心新款渠蓋比舊蓋更易出意外。但另有網民為新渠蓋平反，認為新蓋的坑洞更細小，手機鎖匙等物件，以及單車車輪或高踭鞋等不易「攝入去」，保障安全。亦有人指換不換都一樣要飽受批評，表示「左右做人難」

強逼症嗰d gg

喺灣仔見過，我仲為係臨時頂住先

個 design 好地地做乜要換，仲要換成咁樣衰嘅

又點good game

咁淺色肯定唔會對其他道路使用者有影響?唔驚反光咩

bbq用？

説實話，啲樹葉沖過去會都卡著…

走啦你

乜都唔好理住，係咪又係強國貨先？

沙田me

油麻they

肯撚定啦

又係去產能換走晒啲現金上去

強國野鋼水好差，大家唔好企上去

淺色唔等終會反光

正苦專搞屎忽野

去殖

會唔會好易比人偷

垃圾都偷拎去打靶啦